######### 命令记录: #########
mkdir   		创建目录
touch   		创建文件
pwd     		显示当前目录
cd      		打开目录
ls      		显示文件
vi      		编辑文件
rm  			删除文件或目录
cat     		查看文件内容


###### Vim：######
esc     		切换模式
w       		保存
q       		退出
wq!     		保存并退出(强制性)
set number     		显示行号
f newfileName  		重命名
w newfileName  		写入新文件





########## Git操作：##########
git init   	 		初始化Git仓库
git add filename		添加文件到暂存区
git rm  filename		从版本库中删除文件
git commit -m "备注信息"	将暂存区文件提交到版本库分支
git log    			查看commit各版本
git reflog 			查看commit历史命令
git reset --hard HEAD~i 	回退到第i版本
git diff filename 		查看修改的地方
git diff HEAD --filename   	查看工作区与版本库中文件的区别
git checkout -- filename 	用版本库中最新的文件替代工作区的文件
git reset HEAD -- filename  	撤销暂存区中文件的修改并放回工作区
git push origin master		将本地master分支推送到Github
git branch branchName		创建分支branchName
git checkout branchName		切换到分支branchName
git checkout -b branchName	创建并切换到分支branchName
git branch			查看当前分支
git merge branchName		合并分支branchName到当前分支
git branch -d branchName	删除分支branchName


git remote add origin https://github.com/chuxuan2333/Git_chuxuan.git  
将本地仓库与远程仓库关联起来.

git push -u origin master
第一次推送master分支时，加上了-u参数，Git不但会把本地的master分支内容推送的远程新的master分支，还会把本地的master分支和远程的master分支关联起来，在以后的推送或者拉取时就可以简化命令.

git clone git@github.com:chuxuan2333/gitskills.git
使用ssh克隆远程分支
git clone https://github.com/chuxuan2333/gitskills.git
使用http协议克隆远程分支

